<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Development: people, code &amp; me</title>
    <link>http://www.andreavallotti.tech/it/page/</link>
    <description>Recent content in Pages on Development: people, code &amp; me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jul 2017 18:01:31 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.andreavallotti.tech/it/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Chi sono</title>
      <link>http://www.andreavallotti.tech/it/page/about/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 18:01:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.andreavallotti.tech/it/page/about/</guid>
      <description>Facevo ancora le elementari a Castello quando ebbi il primo incontro con il Commodore 64. Il gioco non partì e rimase solo un cursore lampeggiante a video. Provai subito a scrivere qualcosa aspettandomi che il PC rispondesse&amp;hellip; in fin dei conti WarGames era uscito pochi anni prima!
A tredici anni probabilmente ero uno dei pochi a sapere cosa avrebbe fatto da grande: programmare i computer perché facessero quello che volevo. Non sapevo esattamente cosa questo significasse, ma non appena ne ebbi l&amp;rsquo;occasione iniziai a sperimentare!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cookies</title>
      <link>http://www.andreavallotti.tech/it/page/cookie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.andreavallotti.tech/it/page/cookie/</guid>
      <description>Per far funzionare bene questo sito, a volte installiamo sul tuo dispositivo dei piccoli file di dati che si chiamano &amp;ldquo;cookies&amp;rdquo;. Anche la maggior parte dei grandi siti fanno lo stesso.
Cosa sono i cookies? Un cookie è un piccolo file di testo che i siti salvano sul tuo computer o dispositivo mobile mentre li visiti. Grazie ai cookies il sito ricorda le tue azioni e preferenze (per es. login, lingua, dimensioni dei caratteri e altre impostazioni di visualizzazione) in modo che tu non debba reinserirle quando torni sul sito o navighi da una pagina all&amp;rsquo;altra.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>